【戰略】【論抗爭資源框架】長期抗爭嘅崗位及分配法

2020年1月，抗爭已經到咗第七個月。香港人即使係團結抗爭，亦好似無法升級咁樣。我認為，當中最大嘅原因係既有抗爭手段嘅風險太大，成效逐漸變少——原本可以無損衝入立法會，依家就只可以入中國銀行仲要俾人捉。遊行往往會被強力清場，而成效就只不過係用人數表達政府可以唔理嘅訴求。黃色經濟圈、和你shop等等長遠而言雖然效果顯著，但亦會遭到政權打壓，包括僱用黑社會搞黃店、派警察任意逮捕恫嚇，顯然風險正在上升。

繼續將自己視為弱者，用死傷場面去感動外國出手並唔可行。隨住中國進一步被孤立，國際社會用戰爭以外方式迫中國就範嘅選項會減少，而外國係唔會用自己國民嘅性命去救香港人嘅性命——尤其香港人冇自衛意識，淨係想人保護嗰陣，出兵救港係連香港人都會笑係戇鳩行為。
因此，我認為要贏（無論係五大訴求、自決、獨立），方法就係長期嘅武裝升級抗爭。社會帝國主義唔講道義，只講武力對比。只有我哋有咗自衞能力，先有主權可言。與其話有普選就有主權，不如話有武力佢先會肯俾答應你依班桀驁不馴嘅逆民俾普選你。
成日有人話，二百萬人遊行冇用，二百萬人升級先有用。我好同意，但你叫二百萬人去衝去打，咁就不切實際。香港抗爭者嘅本質唔係咁樣嘅。香港人，人人心入面都有個秤，其中一邊係成本、另一邊係成效。衝，對好多人嚟講成本太大，成效太細，肯衝嘅都係英雄，但我做唔嚟。所以我話目前嘅樽頸位如是：1.以卵擊石，風險太大，以致參與者減少；2.搵唔到有效抗爭方式，以致迷失方向，無力感出現。

我將武裝升級拆解成幾個範疇，依d因素配合，既有效，付出嘅成本（風險、時間精力）又適合唔同嘅人。人人都可以喺唔同範疇出最大力量，積累抗爭資源（好似徭役咁）。

人力：準確而言係勞動力同埋兵力。
和理非可以每個禮拜抽時間去貢獻場運動，時間嘅質、量都重要。
勇武好明顯，目標就係強身健體，強化心靈練習演習唔同情況，適當時先deploy.

財力：可以同勞動力換算，和理非可以付出一定金額嘅金錢，但一定要sustainable，唔好入不敷支。勇武就一定係唔使出錢，一定要去接受和理非資助，最好就將全部時間放晒去應該做嘅事上面。

技術：依度指武器製造嘅技術、通訊技術、組織技術、落場默契等等，當中最重要嘅係一切有利於抗爭嘅默會知識。

武器（防具）：由最高至最低風險承受力去排：走私軍火、土製槍械/菠蘿/汽油彈、彈弓弓箭、盾、漒水、熱水凍水、遮⋯⋯射程、威力同用途係武器功能嘅重要指標；重量同堅固程度係防具功能嘅嘅重要指標；生產成本同耐用程度係所有器物嘅重要指標。

渠道：以上資源配合所用嘅方式：武器何處獲得？人何處招募？錢從何來？邊啲人有技術？渠道簡單啲就係溝通方式同埋運輸方式，效率、幅蓋面、保密程度係衡量準則。

以上就係抗爭資源框架，有咗持續嘅資源供應我哋先有抗爭嘅推動力。我暫時諗到以下分工方法。
風險承受程度低，但願意付出時間精力嘅人：維持原有嘅人力、財力來源+開法新來源。去搭建渠道並維持暢通。有技術者，可以傳授俾其他人/做自己嗰飯，咁樣效益更高。被屋企人鉗制者，都可以喺技術方面出力，學習、傳授技術或者搭建渠道（如telegram）都得。

風險承受程度低，又唔想出時間精力嘅人：可以利用你接觸嘅渠道捐錢出去，間中又可以幫手。

風險承受能力高，但體能不足者：除咗可以操返體能之外，仲可以做影武者去掩護真正嘅做嘢嘅人（被捕師）。

風險承受能力高嘅勇武：唔好怕人同你買贖罪券，利用佢哋到最後一刻係雙唔輸局面。

資源積累面大家可以各司其職，揀自己做到嘅嚟做，聯合對象我認為係你哋嘅鄰里，因為即使係素人都可搞/參與社區活動（有議員幫手都掂），距離近又方便支援。

可能嘅第一步：以鄰里為基礎嘅渠道係首要嘅，就好似有個打工仔喺公司印咗文宣要俾文宣組，就需要有個渠道去同文宣組聯絡。有隊人想貼文宣但人手不足，又要用個渠道搵吓有冇人做哨。渠道至關重要，渠道嘅保密程度可以決定通訊內容敏感度，可能係渠道質素嘅最重要指標。

今天不出來 下次出不來 珍惜集會遊行自由

遊行集會自由唔係由遊行集會爭取返嚟，所以你頭兩句唔成立。

推下

推

push

P牌仔冇力推

Please share to tg groups

tuii

有道理，識改裝（技術）更好

咁武器實質上點研發同購入?

依啲嘢建議私底下問朋友
研發嗰啲我諗可以上YouTube 睇下兵器製作片攞靈感；購入你可以去問下撈偏嗰啲

Pushhh

實際上買到高級玩具都被班死黑警嘅網絡 mon住曬

直接買就有人mon，買其他嘢嚟改就好難mon

點解後面有支中華民國旗

討論：香港人可唔可以全球登報 發起全球大罷工 向外國政府施壓制裁中共？

我要攬炒做過登報

約定一日？工會打算幾時組織罷工？

血幅
美軍當時作為中華民國盟友，派左支 美籍志願大隊來華助戰，而家香港人亦招美軍來港助戰

果幾次好似係搞遊行登報

幫手推

不如做民調外國人肯唔肯先。如果話肯，可能唔使罷政府就會做嘢

點做？

Push

大部分人都唔肯認清現實。

sorry，騎一騎劫，希望每個人都可以睇一睇

喺外國戰線放風問，佢哋做咗幾個月應該有啲渠道嘅

我覺得我哋場運動缺乏戰略家，不過就算係戰略家都只係利用個momentum，而唔係build up momentum。我哋最缺係build yo momentum嘅能力

Up*

。。。都要有人統計
總有人支持/反對 同埋唔係個個都留意twitter/reddit
如果唔係當初唔洗登報啦

戰略家(兵法)，都要有兵

而兵就要聽令，每個人都有自己套做法

兵不成軍，到處都係破綻

所以前提必先提升思考能力，開民智

其他都係後話

而一但成功做到

自不然會有人出黎帶

思潮造就革命思想家

革命思想家掀起革命

即刻唔能夠全民啟智

我都希望一百萬入面出到十個

推熱門

可以研究下

根本目標係要分裂中國，唔係咩撚野五大訴求、打狗。掌握唔到戰略主動點樣打勝仗？

推 最基本，從自己社區開始組織力量，將成個運動推向社區化

備戰先可以把握機會

我講得唔清楚，我指外國戰線嘅外地香港人

［行 動］1.12 1.19 都 活 集 會 同 大 遊 行 - 分享自 LIHKG 討論區

Outdated?

Send俾有心人睇好過

第一係認清目標
第二係諗吓點樣達成個目標，有路線圖
第三係睇吓有咩資源

然後我發現我哋其實有資源，但冇乜統合，以致用錯地方，所以先去開依個po

人材先係最重要既資源，有資源而唔識運用

只會浪費，不過方向無錯，支持

[Twitter要人！] Luke de Pulford正跟進英領事件

你認為我哋要咩類型嘅人才？

毒撚表示我只係業餘推POST

分開政治同軍事層面ok？政治戰略目標係要說服香港人支持分裂中國，之後說服全球人類尤其美國支持分裂中國，中間會牽涉到好多大國地緣戰略利益，你要逐一係外交層面說服佢地支持香港分裂中國，如果唔係勇武如ISIS都係會滅國。想討論國際戰略就唔好咁小學雞低層次，首先承認依家根本輸撚到仆街，已經畀美國賣撚咗去簽中美貿易協議。

咁目標係香港獨立定五大訴求？

稱得上人材，必有所長之處。

而需唔需要，就睇你點睇。

但最緊要，呢啲人要有匠人之心

而匠人一定唔單單專精一種學識

因為每個匠人都有想突破自己既想法

不過即使匠人，都有不擅長之處

只要做擅長之事就可以。

好文
幫你推

香港獨立 全民勇武

戰爭係政治嘅延續，不過依家係我哋冇戰爭嘅力量。要建立咗戰爭嘅力量（框架都好），先有資格上去國際談判桌，話「我哋比中共更有資格擁有香港主權，合乎世界利益」。要說服佢哋，就要證明我哋有能力同意願自治，中共冇能力統治。而擊敗中共在港勢力係我諗到嘅唯一方法。

兩樣都唔係，目標係主權

有冇例子，好難觸摸

下下要人講曬出黎無意思

思想呢種東西，只可意會不能言傳。

明？

最強武器其實就隱藏係生活之中

摺凳？

可能我遲吓會明。我接觸過嘅企業家，佢哋有嗰種屢敗屢戰但又會不斷改進嘅精神，可能就係一種匠人精神嚟。

去蕪存菁，以舊有經驗，用去新既模式

務求完美，唔會以試作品面世

沒有最完美，最有更完美啊。
時間緊迫嘅，可以順利行到運作到就已經好好

慢工出細貨，有啲野真係急唔黎

欲速則不達

係咩情況下可以達到你講的主權狀態？

主權即係：香港政府作為民有、民治、民享嘅國度，可以保障香港人嘅民主自由，能夠抵抗中國等恐怖分子國家嘅滲透。而要達成依個目標，我哋就要有武力保護自己，有一定組織力對抗滲透。名義上係咪獨立，都唔及主權本身重要。

克勞塞維茲認為，今後將是全民族為生存而戰的戰爭型態，必須使用最迅速和最無情的手段，獲致決定性戰果，粉碎敵國的組織結構才算勝利，也是政治家最後的權宜之計，故有「戰爭是政治的延續」的結論。

邊個係香港的敵國？中國。點樣粉碎中國的組織結構？孫中山用思想滲入新軍煽動革命，香港人可以用咩？黃色經濟圈？點樣擴大？點樣配合中美貿易戰從中取利？

咩資格？關愛座呀？政治只係講利益，孫中山靠把口賣東北三省畀日本人爭取支持，香港人可以賣咩畀美國佬爭取支持？或者美國想要中國啲咩野？

畀埋答案你，乜撚都答唔到好難玩落去。

幾好，起碼基本概念清晰，所以五大訴求係垃撚圾，連美國都確保唔到支那會守貿易協定，但港豬仲係到FF一國兩制2.0。

無論係乜嘢訴求都好都係虛嘅，只係旗號唔同。實際上付出資源、累積資源，抗爭者先有能力抵抗滲透，有資格迫中共接受既成事實。到時獨立定唔獨立，中共都唔會控制到我哋，包括聯合聲明大限2047、改基本法，都只會成為佢單方面打飛機嘅歷史文件。

咁又唔好咁樂觀，每日150加普教中根本無停過，拖落去係我哋死。同埋支共係唔會接受讓步，依場戰爭必定要有一方滅亡先會終結。

國際社會希望香港維持國際金融中心地位，咁即係話我哋只需要證明我哋比中國人管理得更好就得。

美國印太戰略希望可以抑制中國，咁我哋只需要親美親日或者親東南亞，唔親中就得。

依家就好似香港抗爭者係A餐，港共係B餐，A餐肯定更好食，但A餐要自己煮（軍事援助），B餐就食開，不過水準下降，但勝在唔使自己煮。

所以我提出一個煮A餐嘅方案，希望減低國際社會揀A餐嘅成本。

第一步肯定係積累資源先，至於點用我哋需要戰略家去諗諗。佢哋先係用資源達到目標嘅人。

出力做自己擅長嘅嘢就係最大嘅貢獻

That’s right. 革命不是請客食飯，成本效益好重要